二手樓瘋狂反價或封盤 一手盤半日狂收票

政府宣布調高按揭保險的樓價上限，現樓物業即時受惠之餘，亦刺激樓花新盤認購，今日首輪開售的長實深水埗「愛海頌」，昨日半日已新增超過300票，比《施政報告》公布前每日收200票為多，而二手市場亦有不少業主反價封盤。

愛海頌半日300票 較以往單日多
上周公布價單的愛海頌，除首日收票外，往後大部分單日都只收近200票；項目在昨午3時截止登記，據悉半日已收逾300票，比以往單日收票為多，而項目上周五起收票，至昨日共收約1600票，以今日首輪開售218伙計，超額6.3倍。事實上，項目雖為樓花盤，但若買家採用建期付款，仍可採用政府的新按揭成數。

至於新地南昌站匯璽III亦於今日推售178個單位，項目睇樓客潘先生說，得知新策後的確增加換樓欲望，但認為樓價上升受很多因素影響，二手市場會受3年額印期綑綁，導致交投量偏軟。

有二手樓加價百萬 增逾一成
施政報告公布後，部分業主心態亦有改變，大幅反價放盤（見表），甚至即獲成交。中原地產分區營業經理王學勤說，元朗Grand YOHO 10座低層E室，實用519方呎，原叫價810萬元，昨反價至830萬元售出，較原叫價高20萬元或2.5%，實呎約1.6萬元。原業主2016年以771萬元購入，剛過額印期，帳面獲利59萬元或7.6%。同區世宙3座低層實用645方呎，由800萬元大幅加價至900萬元放售，較原叫價調高12.5%，最新實呎13,953元。

梁志堅：樓價升否視乎土地供應
此外，亦有單位即時封盤，如青衣海欣花園5座中層A室，原725萬元放售，昨日已封盤。不過，身兼地產建設商會執委會主席的會德豐副主席梁志堅說，提高按揭成數「對大家都好」，就此舉會否搶高樓價，他認為要視乎政府會否同時公布未來土地供應的實際數字，若政府未來有充足土地供應，樓價中長期不會因提高按保成數而大幅反彈。

溫馨提示
和理非大遊行
政府從來冇俾過屎
又要吹風和理非
又幫林鄭手止暴制亂
林鄭真係多謝你都嚟唔切
唔記得818和理非完咗
畀政府撚狗咁撚
讚你乖乖仔
仲要吹風裝都唔帶?
又想好似929咁樣害啲手足食tg,著短褲打到仆街?

IG “bye bye starbucks” challenge

幫手推啦各位， 比美心負皮緊呀。

Yoho條友賺咁少都賣

GY本身收樓冇耐 都比發展商賺左一水

林鄭送D人去死，樓市係高位做九成loan好容易負资產。一無嘢做銀行call loan, 樓又冇及成身債，破產收場!

做乜用殘體字

我覺得放寬按揭保險對樓市影響唔會極大,因為由頭至尾炒高樓市嘅都係投資者同大陸人, 散戶從來對樓市影響不大。今次示威已經重創左好多投資者對香港嘅信心, 無左依班人去買樓, 樓價唔會升到幾多。

不過會引起短暫瘋狂。

點幫人上車？

你係咪太睇少香港人

其實炒樓大部分係香港人，大陸人好多都寧願買完放係度。同埋如果你有去新樓盤銷售睇睇，9成都係香港人

咁點都會有d影響，不過唔會睇長線

咁炒樓嘅香港人，係唔係應該叫投資者?

可以咁講，但投資者其實都係佔好少，我之前都加入1個新盤群組，入面200幾人，絕大多數買家係自用

而家討論樓市呀
Irrelevant

大把炒家借仔女人頭做首置
而家8m樓都可以做到9成槓杆
咪炒家咪可以賺更多 咪更鼓勵人地去炒

應該會出現更多按層樓出黎1開2

政府之前有一種語言藝術，佢話大陸人只係佔成交量十幾%，所以佢地無份炒貴樓價。問題係當香港人每年買到9成新落成房屋，會有1成樓剩低，咁樓價點大升? 但係當時大陸人嘅需求足以買晒剩低嗰1成嘅樓都唔止，樓市就自然會升。

若果無投資者/大陸人推波助瀾，香港樓根本唔會咁貴。

或者咁講，依家吸引多左d用家變投資者?

老老實實，我都準備叫屋企人整合下d人頭去買多1間住宅。

隨時新年前，600萬樓升到800萬

SSD要3年
3年算唔算長線？

今年應該4 5球啲樓最受惠?

仲話係投資者同大陸人炒起個市既，坐咁幾耐 自從出咁ssd綁3年另到2手盤源大減，樓宇成交量極低，只係少數人既遊戲，所以個價好易乾升，其實有炒家先有機會跌

真係弱智，當初又防金融風險又盛搞咁大壓力測試。而家風險咁高反而放寬，呢個政府低能既程度真係超出所想。

會有好多本身收入/首期唔夠既人衝呢D價位既樓

不過好似都冇咩新私樓供應?

係免壓測, 不過供款唔可以over收入50%, 呢一點係不變既
800萬樓, 做9成, 月供3萬計,
有壓測就月入要7萬
冇壓測就月入要6萬
其實個要求唔係差太遠

多了借人頭首置炒家

一定會, 仲會激活埋想換樓嗰班

佢心諗咁都仲有得賺,仲唔拿拿聲走人換錢咩

會激活埋手揸5-6百萬樓嗰班人想去換樓1千萬樓

係

唔係低能
下屆政府執屎啫

有時唔止係壓測既問題，當樓市一下行，例如15%，原本得400萬以下既會係負資產，而家係800萬新買樓都可能係。
再加上俾人炒既時候，個個月三萬咁供真係死快d...

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

柒婆ON99

我而家淨係見到政府催谷借貸形成泡沫，一爆就真係大檸樂。
而且如果真係咁有效就唔會呢個彈咁敏感時期出呢招啦，好明顯佢知道會形成泡沫，但為左令更多香港人上車，綁住佢地唔俾佢地反抗，所以明知會產生泡沫都要照出。
即係唔出佢就好快死，出左就下屆政府死。

樓價gogogo

香港人無野多
錢最多
所以中國咪㩒住黎搶

政客一定係只顧眼前
不顧身後

所以我覺得樓市短期係會升，但會爆得更勁。
因為香港最值錢既自由同法治已經玩撚完。

已經分唔清係香港咁多on9
定係我先係on9
呢個時間九成按買樓, 仲要係呢個時候反常加價之後買

最後恐慌性上車嘅人注定慘死

但爆煲之日可能會各人預計要久吧

最擔心係香港未來都不穩定
中共話2047不變你信唔信

入黎幫推行動post啦
［重要］做緊個連登小實驗 有興趣入一入黎

如果720萬真係借三十年，前邊十年真係差不多一半係還緊息，十年過後都仲欠銀行大概540萬，你諗下風險係幾高......